[月經] iOS集中討論區 (126) 專業撚用家大師：蘋果

A12Z iPad Pro 2020
New Macbook Air 2020
Mac mini upgrade base storage

用華為啦愛國撚

iPhone 11 series

Backup呀

iOS 13.3.1, iPadOS現已推出

11.0-11.4beta3
12-12.1.2 JB
12.4 unc0ver

13.4 beta

13.4 developer beta (Apple不建議作日常使用 請用public beta) ota profile
Update 非Public beta前請先自行/搵巴絲打reg dev AC + iDevices UDID 否則後果自負(近年冇乜事發生)

真·夜間模式

RSS player

iPad Pro 10.5(翻新) & 11 & 12.9 120Hz monitor
掃完mon就會俾錢

60Hz vs 120Hz

Check MFi Licensed Accessories

玻璃 Mon貼：標準答案- 淘寶 閃魔鑽石貼 (新機頭一兩水品質特別好)
Carkoci, hoda,

iTunes Pass 提供另一種選擇，讓您可在 Apple Store 或特定零售店(7仔OK)加值 iTunes 帳號餘額。

Upgrade/Downgrade iOS .ipsw :

雙鏡機種人像模式使用調較光圈功能
*新增XR人像影死物功能

Youtube bgplay

舊機用Night Mode(收費App)

上post Bingo list:
iPhone 9/SE2
iPad/ iPad Air/ iPad Pro 2020 <得呢個中一樣
新beats/Airpods

你的下一部電腦， 無需是電腦。

點會出IPHONE9

應該話出同唔出其實都好正常
唔好死等爛等就得

用se果班買部8算啦

年尾千祈唔好出A14X ipad pro

其實se2上年都有傳聞 但一樣冇出
做咩今年咁肯定會出?

打算買iPad pro加枝筆

人地要最新嘅U嘛
有咩理由等咗三四年仲係用兩年前嘅A11

因為有唔怕被撚嘅信念

the next "computer" is not a computer

next computer = ipad pro

ipad pro is not a computer

3月出先合理
6月太遲先出咁就同12撞期影響12銷售

結論:一係出一係唔出

個人認為會4-5月突發上架
突然限購2部又唔知有咩暗示

A13Z

若然未佈，時辰未到

聽講因為疫情11月先會出12

keep 住撚你撚到月尾, 等你地晚晚捕住出iphone9

睇人被撚最開心

其實se29個情況就好似出Airpods1個陣咁

出完長期冇貨或者等1-2個月先出貨
我記得到下年5月先買都仲要等1個月

宜家唔出就廢事俾人炒
又可以博你買11先

不過我地班se撚好堅持邊會咁易放棄

緊係開心，所有X系同11都無需要等9，事不關己最開心

如果接受到11個重量同size一早買咗Xr/11

其實買xs/11 pro唔得咩
係貴啲啫
用多年都抵消到個差額啦

等到月尾都無，跟住又繼續撚到9月，年頭撚到年尾

其實XS都好撚重

細機啲電都唔夠打機，姐係用細機多數都係日常嘢多

咁買部iPhone 8都夠玩2年，之後先再換都得

XS/11 Pro又比8重咁多

有冇人知仲有邊度可以入手2019 ipad pro 11”?

門市貨尾？

payme係咪死咗 買唔到一合口罩 屌

屌 琴日買左minimalist 見佢個feel同名都唔似大陸app

仆街我嗰$28

有冇人有好用to do app介紹想要可以同另一半share list一齊edit，minimalist拉落黎就add new好方便

入門版iPad都係類似slogan
像電腦，不像任何電腦

依家有埋cursor support
Apple可以大條道理將iPad當電腦咁sell

事實係可以，而頂唔順嗰啲一早係上年iPhone 8減價已經買咗

留低用緊6,7,se就孌繼續等

都等左半年時間
如果再唔出se29都唔差在等多半年等出新款再所有舊款再平800

11 pro
電池得返91%

到九月出新機時你又會想strong hold到出年三月睇下有冇新SE2

老老豆豆而家重有無人用shortcut
之前down落果d全部廢晒武功

無限輪迴
咁與其等啲唔知幾時有嘅嘢，咁不如早買早享受

9仔個設計無M字額
粒U又最新 鏡頭又好過8仔
電又勁過8仔 賣六千我都照買
唯一諗緊個背好似係玻璃？

講真唔出SE2唔係問題，我都一早唔等/無興趣

但班臭閪媒體年年都喺到鳩up話會出又講到似層層，真係屌佢老味

消息都話用A13仲量產啦唔會唔出掛
希望至少今年內

如果唔係都只可以咁樣發洩

好多都已經用唔到, 但又懶得剷

蘋果買完個APP就放係到唔理佢

2019 冇出iPad Pro, 唔會有得入手
2018就要去門市

off wifi

唯一用處 我仲要自己整
一鍵熄晒WiFi Bluetooth data

2020 MBA
chur benchmark可以上到100C

如果有smart home devices會好有用
but HK 住細樓梯無咩用

iPad第一次有cursor support個效果真係算唔錯
lihkg個app開始要諗下點整合個cursor落去

係
亦直接表示唔洗上i7

郁個cursor去對波度會...

自動zoom大

download youtube only

無圖想像唔到

玩玩下開始打消買MacBook air嘅念頭

IPAD PRO 定IPAD MINI好

兩部完全唔同定位 點比

通常下一句就會問想上網/煲劇/做下文書夠唔夠做

呢d 基本野air 2都夠做

why ar
其實你儲齊哂所有product 未

上咗連登咁多年
發現大家啲問題嚟嚟去去都係嗰啲
到最後其實只係講個錢字

因為13.4開始似番部電腦
玩多兩個月睇下可唔可以真係當電腦用

應該唔夠chok囝齊

雞蛋妹幫美容brand賣廣告做女仔真係好 唔醜樣肯出鏡基本上已經可以賺到錢

啱啱隔離mac post就有人問文書/上網MacBook Pro 16”夠唔夠做
我心諗如果MacBook Pro 16”都唔得嘅話
Apple可以番鄉下啦

因為香港太多係女都叫女神嘅男仔

預備買PRO 256GB了

PRO預帶出街

部MPO就留係屋企換埋電就等打柴

同埋呢啲問題根本冇意義 文書範圍太廣
最怕有人edit 幾千萬個cell 既excel with poorly optimised VBA 都當普通文書

有無諗過 公司電腦得2gb ram時 你咪又係咁做

幾千萬個cell呢啲用部MBA放成晚都唔知完唔完到

我以前intern自己插左兩條8GB入公司電腦

而家邊度買iPhone 11有優惠？

試過同公司講要加到8GB ram(本來4GB）
俾人問「下？官網話Windows最低2GB ram就得㗎喎，點解你要8GB咁多？」

幾十萬都死左

有錢：ipad pro打爆，唔洗理咁多文書定打機定做野用

打機多+鐘意細機+唔想要廢芒：mini（其實我覺得mini睇片都夠做，反正都係拎上手睇）
打機+做野+想要大芒+唔想要廢芒：Air

想要一部ipad：ipad 10.2

我入領展做時部腦得1gb

冇買貴嘢好耐

點用

都係咁捱過黎 開兩個excel就死機
咁咪慢有慢做

試過之前係公司整死左部機
一野開幾廿個file

有無人iphone X airdrop 可以被搵到，但send 果時load 唔到

試過重開都唔得

公司機部部都咁爛 都無異議
我覺得mac 8gb正常家用都好夠

有錢既話，做野打機就直上MBP打爆算

MBP點打機

mid settings

再唔係eGPU

你用邊個

又撚到4月中

就好似復課日期不斷撚後

建議你唔好成日留意呢啲新聞
Apple要出就自然會出

佛系apple

個記者係咪冇文出 跟住係櫃桶底攞呢篇出來replace 曬啲日期就當新文出

撚狗咁撚

仲要大大力撚

隨時出左精妙鍵盤都未有SE2消息

依家入手iPad pro 10.5仲抵唔抵玩，見apple仲有賣翻新機，雖然係當年攻曬頂嘅spec，但成$6000幾，想將依家iPad 2018換咗佢，想聽吓你地意見

買iPad Pro 2020啦比六千幾去考古咩

唔抵，咁夠多年前仲6千幾，要最新果部好過

見到友台d機咁唔賣得，唔出了

追舊model就係為咗慳錢
買到咁貴不如直接追新機啦

iphone 9/9 plus / A13/ 3G Ram / 128G Rom 4月出

屌...升左13.4 GM BACKUP左, 宜家想RESTORE, 佢話要更新到12.10.5先可以, 但宜家係去到12.10.4.2 ONLY......12.10.5應該要得13.4 正式版出先一齊出...我可以點撚算, 我認我7

邊度仲買到舊版11”iPad pro

見到幾位ching都建議我要買就買新，其實我有支筆，買新pro就要換埋支筆又成千銀，舊嗰支又唔知點處理

用mac？

WINDOWS 10, 有分別?

有

一係買部Mac
一係問人借部mac
一係唔要backup
一係等多幾日

其實都不外乎係呢幾個方向:
1. 照keep住用你呢set嘢
2. 長痛不如短痛，直上新Pro新筆
Pro 10.5雖然都仲係勁，但畢竟已經係3年model，唔值得買，除非真係好平

支筆放左佢
宜家咁多iPad用到 實有人接

10.5 pro雖然我瘋狂吹奏 但係仲用6千買真係唔抵

聽完咁多位ching意見，我諗我都係忍吓手先，或者再睇吓有無平啲嘅翻新pro 10.5賣

Kb mouse 文具呢啲就會用自己嘢

抵撚過pro好多希望新pro都會咁抵屌 想換機

好多幾個網同files就會lag
Load SSD好煩

如果行macos都會諗吓嘅

ipad mini其實幾正

things 3

好用 但貴

利申 買晒mac 同 iphone app

幾時有iphone12 news

退款

請問things 淨係計collaborate list功能既好唔好用架
我自己一個用開2Do

幾年前退過住$0.99 game 唔知會唔會唔俾再退
算啦用到搵到替代品先
trello同microsoft todo聽講好

trello 好好多
手機 電腦都通到

係個價太閪，俾得起6000 真係不如俾多少少上2020 ipad pro 算

2020 ipad pro 有6GB ram
根據apple 定律真係有排玩

如果真係長用既話 ipad pro 抵唔抵玩 主要睇漫畫 睇戲 最多打下機咁
呢部野主要用黎比做繪圖用
但上一部係ipad air2 一出就買 依加已經用到死死下咁 如果長用 買唔買得過?

定買部ipad 2019/照買返ipad air 算

二人家庭好唔好用 因為佢始終designed for team

其實好搞笑等, 我見有好多人問類似做呢啲items用咩機好, 而其他po 有好多人都會答pro 11/12.9. 其實大把人拎住10.5做緊以上items 啦

我又覺得air 同pro 在速度上真係有分別(尤其在load 大pdf 時), 你講既要求又真係好似air 搞得掂,

都係果句啦, 睇你有幾多錢同願意比幾多錢, cash is king

老實講既 其實我既要求係一部普通機都做到 不過ipad 通常都係係屋企/去旅行用 所以唔會太易爛 上一部真係一用就用左6年
所以諗住緊用咁耐會唔會買pro 會抵玩d

咁你預用5-6年就pro抵玩
屋企部iPad4都差唔多有6年貨仔

部部ipad 既功能都差不多 如果你真係for 繪圖做野用先話要買好d 根本上家用機我諗5-6年都唔多洗換

咁我買部12.9pro 算了 計返用咁多年應該都差不多

因為個個問呢個問題時都會話想strong hold唔知幾多年
咁緊係買最勁嗰部先玩得最耐啦

咁ipad 又真係可以貴買平用, 唔似得電話咁多花臣野, 電話係襯佢未壞就快啲trade 新機, ipad 係用到壞先會諗換

咁諗貴買平用啦

有冇人知呢張wallpaper邊度有原圖？

ipad一般都用幾年啦
唔會去追新款
因為真係好少用，
打機不如用電話，方便就手
返到屋企有電腦既話始終鐘意用電腦
有mouse 方便d

不過而家ipad 都可以用mouse 應該會用多左

其實都係兩回事, 個碌方向同windows 反轉的

好用在佢可以分board, 每個board 再分column
每個tab 又可以加"next step", notes, set reminder alarm etc.
你開一個board for 旅遊 ,一個for 買野wishlist , 一個for 日常bla bla bla

最緊要有得set private board

用開MAC 無乜問題
公司用WINDOWS 屋企用MAC 咪又係咁用,
完全無唔慣

同垃圾桶on Apple Pay一樣

漏左一樣...
我近排用埋trello 做理財，將online shopping 啲invoice email 用佢chrome 個add-on 分類拉去trello, 每次一打開都覺得自己好大洗

會幫你sum埋架？定係有個folder俾你係咁碌invoice

btw巴打係咪有用trello share俾另一半？
我已經同女朋友試過timetree familywall minimalist
佢而家唔肯亂裝app冇得自己試

我反而係個人接受唔到用ipad 取代macbook pro。硬係覺得例如做功課、要選取文字、做表格呢類用macbook係方便啲。仲有download嘢之類。我都知道係越嚟越接近，係心理上過唔到嗰關，請負皮

基本上我由2012 年嘗試轉用macos, 但唔成功, 個file management 我習慣唔到

何況近呢幾年在家基本上都係用電話多, 除非要用office / cad都外唔會開機, 我又唔多打機, 所以我都放棄買新機

其實Mac/iPad定Win都好
只要部機做到你想要嘅效果就得

係，調返轉講，如果我宜家部mbp 2014收皮，我係會諗吓再買mbp, mba定ipad好

支持Macbook with touch screen

同你一樣
應該買mba算
但宜家部mbpr應該仲可以用多兩三年（以我使用習慣）
可能到時又唔同左

iPad好難壞 你用到佢冇得update幾年都未壞
部iPad 1仲用到

如果For出街用
點解唔諗Mini
雖然細啲 但真心幾爽
利申 買咗部mini 5 + pencil

出街用除非你有帶袋 如果講方便點都唔夠手機黎

你拎手機比點玩

同路人
睇你接唔接受到幾千蚊貨集運
而家apple 美國網屌iPad pro 10.5 最低spec refurb
計埋2磅集運運費總數HK$30xx

我自己就上個月ebay 買左私讓未開封certified refurb 連集運埋單$31xx
早幾日放埋部2018，即係補多2千有pro用

利申窮撚

呢個真不得了

我部ipad 1 因為太耐無開, 所以皮已收開唔返, 部ipad mini 1 就仲用緊

apple用Ram黎限制啲產品速度，然後引人升級或者換機其實幾高招

呢幾年最抵應該係iPad Pro初代12.9

4gb ram
13.4一樣有mouse

好順

我想問下mouse有冇得right click?

9.7" 2GB定唔知3GB ram真係撚狗
屋企仲一部做緊孝子機，已經lag lag地

2GB
好彩trade咗做10.5

好彩個smart keyboard之前肯認數
而家連筆成套係度仲用緊，唔係我都trade走佢算

youtube串流式睇條bar明明過左
但係點解仲轉轉轉？

iOS 13係咪連過CarPlay，之後打電話介面會變哂做英文

利申：本身iOS語言繁體中文

冇車解答唔到

唔知第時出蘋果車chok仔會唔會都入埋手

你指架車個mon show英文還是iOS 有bug轉左language??

我都想咁買 但而家出咗一年先買又好似

連緊CarPlay個時個打電話介面就好似已經變左做英文

而家冇連，打緊電話嗰時圓圈d制都變哂英文
有人打來會寫「slide to answer」而唔係「 滑動來接聽」

但個iOS電話Apps，CarPlay入面其他野都係中文

有冇消息iMac 會出新？

佢出車先考車牌

而家興無啦啦出 冇得估

有啲就吹足幾年都唔出

好想坐Chok囝車

Apple情願出iPod touch 7都唔出iPhone SE2

屌，頭先先第一次試13.4連magic mouse，第一代冇得scroll

14吋mbp捨得出未呀屌

iPad Air 64GB $4000 想換
宜家用緊iPad 2018 32GB 個storage 爆緊 好後悔果時冇上128GB

大家點睇 唔急 等唔等ownerships好

兩秒炒車

雷巴緊係上iPad pro啦

唔緊要
呢度日日都炒車

係喎
其實三月未完
大家仲可以每晚八點都FF下未出嘅產品

冇得sum, 但一打開invoice 個tab 就可以對月結單
同埋見到好多個item 就會心理上忍手唔買

想㗎 但要$6400 有啲貴 今年仲要換desktop

呢個時候先買Air唔抵
遲咗成年
仲要Apple難得會幫base model加storage

算係咁啦
買完部iPad 真係預我以後唔做買Macbook

聽晚先有更新？

64 都係僅僅夠
買得pro 都會想用多兩年
256 啦

利申 狗衝咗256

今晚凌晨?

你自己計下美國幾時24號

想請教呢到既巴打去apple store 有無得check 下部iphone 個相機有無損壞到

有次跌過落地下 跌得勁大聲 部機乜事都無 但形住形住個相機影落質素差左....

同埋如果加左兩年既apple care, 大家會唔會就到期前去換過部新

因為我部機個邊括花左少少, 加上個mon 有d d 花 (照燈時先見到), 但呢兩樣野都唔係valid reason 換過部新, 係唔係?

今晚出 13.4 ？

HK 26號 01:xx 嘛

有, 入去任你set 個動作等於咩command

我個人覺得應該感覺分別唔太大, 我就係上年ownership 買左部air, 但開pdf 速度有點失望, 要load 好耐, 速度上明顯同2018 pro 有好大出入

東岸定西岸定夏威夷定關島？

緊係關島，第一日用？

聽日用都未有

快啦, 部機熱到唔想用

thanks !!

請教，我macbook㩒delete制delete嘢時，要㩒一下佢先delete一隻字。有無得好似windows咁㩒實delete制，然後keep住高速delete字？

The Reddit user also took the opportunity to run some Geekbench testing on the 2020 iPad Pro. Here’s how it scored:

Single-Core: 1114 (Versus 1111 for 2018 iPad Pro)
Multi-Core: 4654 (Versus 4604 for 2018 iPad Pro)
9894 Metal Score (Versus 9146 for 2018 iPad Pro)

即係話唔care嗰2GB嘅人可以追2018款

Macbook Air 2020 咁on9

買左mini 5真係無後悔
細細部瞓係床用又方便 拎出街又方便

mini應該有排唔更新

mini唔似Air咁可以接收Pro 11啲料幫個樣做升級
所以就算更新都可能只係換A13加ram加storage

2020多粒鏡，不過用得ipad都唔會特別care

快d買動物之森玩

我情願佢cut鏡頭賣平啲俾我

AppStore增值 送多10%

me too

個風扇原來係裝飾

我都應該唔會再買mac 條線

其實佢一出之後都好多評測話佢個風扇唔係拎黎散熱用，air有散熱只係大家一廂情願既幻想

同iPhone11pro個graphite一樣

理論上粒u係唔洗風扇都可以行到base clock
所以apple可以調番轉話自己加多把風扇好勁

呢期因為疫情
好多嘢都平咗
不過大家冇心情買

而家入返 有啲Dum心口唔出即入
可能轉pro

而家mba都可以變噴射機

Affinity Designer

有心情但無錢買

Affinity真係好正
就算full price都值
依家半價更加唔洗諗

冇心情兼冇錢買

喺自修室睇睇下notes突然間發出火箭聲

增值咗去apple id嘅錢，會唔會過期？

唔會

蘋果執笠=過期

我買左部2018到今日
除左買個日test過個鏡頭開相機之外
一次都冇開過

有冇人升左

怪唔之得會100°C
咁apple 不如拆咗個風扇 sell 部機0 noice 咪仲好 舊機又可以大啲

今晚開始一日一蘋果

正式版？

我未見到有

前鏡反而仲有用

點解又今晚

呢期個個都home office
個前鏡突然有用咗好多

原來得一次10%

10%成日都做
我次次都入$500 (550)用嚟課iCloud

好似beta黎 前幾日彈左出黎

挖礦

agger
反正每個月都扣，淨賺$50抵玩

出返core m算啦
整個風扇做乜鳩？
air已經唔air
加小小都上到13

依家呢粒已經係core m嗰個定位
只係改咗名做
不過apple應該又唔想部機太廢所以加把風扇
但又驚太勁所以唔落heat pipe

想問網上用教育價買
要補交學生證果個名駛唔駛同信用卡一樣？

就咁增值食唔到信用卡回贈，如果7-11/OK有就好

mini正 但好後悔冇買lte版

食唔到嘅咩？

拎HSBC 張Red master再食埋嗰4% RC仲要冇DDC手續費

下？

啱啱玩

唔該晒

升咗喇

但係我打英文時，都係逐隻字母出，例如我㩒實個A字，佢唔識"AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA"

食電咗？

19年架喎條片

但係key repeat好似係得呢度有得set

我都想知

佢個風扇真係

好心拆左個風扇佢啦
好似得出風口冇入風口
完全唔知要來做乜

但個idea係一樣
用一粒本身唔需要風扇嘅U
再用風扇吸啲冷風入去散熱
而唔係直吹粒U

以前用兩核7W U都勉強可以咁做
但依家四核10W就.....

今日換左部iPhone Pro 比老婆, 發現部機開相機個拍照mode focus 上好似窒室地有d delay咁, 但轉錄影mode 又冇事, 有冇巴打都係咁? 我部iPhone X 同佢部XR 都冇咁既問題, 到底係死症黎定係我咁好彩中左機皇

我無嘅

Surface Pro 7用15W嘅四核 i5都係冇風扇
不過人地有成個機背散熱
而且因為背對空氣
幾熱都影響唔到用家

風扇加左同冇一樣
拎來吸走啲塵

個風扇又未至於完全冇用嘅
始終都有凍風入
不過冇咁直接啫
即係你夏天開冷氣兜頭吹同坐遠啲吹嘅分別

iPhone11pro個graphite都係貼底板導熱而唔係CPU/GPU

不如加條散熱管機身好過
風扇位加大電或者大喇叭好過

啲人估計係加heat pipe會令個散熱太好
粒U性能好咗會影響13 pro低配嘅銷情

10w下i3大概穩定2.5ghz，i5直接只有1.6
好似I3仲好

可以咁講
但結果就係嚟到2020我地都仲係買緊兩核嘅MacBook

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做

19同20入面一樣

前排無聊將一部陳年notebook加ram拆cd rom轉SSD
其實十年前嘅Notebook U都已經OK順
上YouTube/facebook完全冇問題
只係個mon柒又冇得換

佢個風扇冇heat星同散熱膏痴住
好似電腦拆咗CPU風扇用機箱風扇散熱咁

想買隻magic mouse 2係咪好不智
但trackpad又同mba本身重疊
btw magic mouse 2同magic trackpad 2都有黑色,但點解個幅度差咁遠
mouse:$白$579/黑$729
trackpad:白$949/黑$999

Carry完啲heat落個heat sink
但唔駁埋個風扇帶走啲熱
個風扇自己係一邊鳩轉
一個東一個西都唔知做乜
Design個個叻仔嚟

舊年部2011 mbp 厚版都係，換完SSD、加到16GB ram但用過retina mon之後就返唔到轉頭

同4升5差唔多

pro大咁多 淨講size都唔同定位

iphone熱點都ok既

屌你老母 用左唔夠2年
點撚知會壞底版，iPhone Xs....
整仲要$35xx - $4xxx
一肚氣，即時買部新算

之前用iPhone 3GS, 5, SE 部部都長壽，爛mon都繼續用
點知今次咁兒嬉

X/Xs/11pro 用雙層底板

Mini5你地有冇加筆

係因為個價姐都係
翻新pro 同mini全新差千三

因為黑色係pro機掛

貴嘢加少啲唔好咩？

唔好買mouse 用撚到手痛
係必痛

2020 iPad Pro Review: It's... A Computer?!

電子野係玩運氣
我依啲運氣差到癲
用ios step by step 跟住人㩒都可以用到唔同
去到個setting竟然係冇咗嗰行野比我㩒

今晚個iPad OS 13.4唔會咁仆街唔support gen1 magic mouse掛(入電芯果隻)

但trackpad除咗ipad就冇其他地方用得著
用mba又唔會走去另外用一塊trackpad

好似又幾正

我用adonit note

仆街 改到咁好礙眼

如果有心長用要買apple care

哇屌好辛苦

我覺得有啲反智 sj就係想操作係彈指之間
宜家又加返哂滑鼠keyboard touchpad

冇得咁比
依家大家對mobile productivity嘅需求高咗好多
Mouse都講咗成6/7年

唔同年代la

因為個mon大左有kb, 有kb先要mouse/trackpad

i

um...

其實我覺得做咁多野都係為左部ARM Macbook鋪路
宜家又通用型app加入macOS 我覺得係鋪緊路做緊準備

呢一點我反而有咁諗 想融合電腦化

Are we merging iOS and macOS?
No.

陣間有正式13.4？

正常，我部11pro 都係咁，
可能因為影相mode 有好多野喺背後計緊，要每刻都keep 住計等你一撳影相就即刻有結果

其實翻新12.9 iPad Pro 2抵唔抵買？
呢期兩老喺屋企日日Netflix
想買個大mon機俾佢地睇得開心啲

其實換部裝到netflix嘅電視仲平

yes

買ipad pro睇netflix痴線 係電視裝apple tv/chromecast咪仲好

更新呢

理論上1點

我無 我唔畫野

今時今日仲拎Steve jobs出黎 當年iphone ipad咁細部同依家12.9吋咁大部冇得咁比

買部40幾寸電視仲好

SJ喺度嘅話，有排都唔使指意出plus大機
當年一出6plus勁多人轉會

可能我有啲頂唔順gay cook

仲有iPad支筆 令iPad用途大左好多 jot notes 畫圖一流

thx 巴打, 我頭先check 返佢部舊機XR 都係咁, 反而係我部X 就相對好smooth
而家安心晒, 最緊要唔係自己咁好手神

iPad Pro 真係好產品嚟，不過今年呢部先算合格既pro

今年果部同2018年咪又差唔多
我覺得依家只係software上既支援跟本跟唔上硬件
office 果d 其實ipad pro既性能可以做到普通notebook咁

ipad pro快過好多notebook

係衰個i(pad) os

新機喺撳掣之前已經影緊相架喇

應該將個鏡頭成本換多2GB RAM好過
不過以而家蘋狗性格比埋8K cam你都唔會肯比足RAM
唔係真係一部機玩6, 7年都似

係味陣間13.4？

又話有更新，有未架

隔離po話一點

我零願佢花多d時間寫好個iPad Finder
依家ipados個定位好尷尬
又要就d 平價ipad mini/ipad air 唔可能寫到接近macos咁
但如果要將ipad pro同其他ipad再分家又好奇怪

btw 好似1點出新ios/ipados
到時再試清楚個mouse/trackpad點樣

我IPAD OS頭先10點幾上左13.4了

sj重係度d apple產品一定難買好多，條友玩饑餓營銷玩到過曬火，益撚曬d炒狗
tim cook有個好處係將所有貨推曬出嚟比人任買

RAM起碼要同MacBook air打和
跟住就只差arm版軟件

gm唔係正式

SJ 係度既話自然會有重大突破架la
佢保守多數都係初頭, 之後都會順返潮流

好似以前出imac 笑鳩pc 好多線, 但之後佢出mac mini 一樣好多人轉會
所以sj 過幾年出大機都係順應時勢

同埋sj 係度, 幾年都有樣野真係比人wow 到
依家tim cook 由5s同aw 之後開始都無咩好wow (aw第一隻都幾廢下)
一路都係靠apple 個底蘊同財力去領先, 睇唔到咩創意

出正式未

話就話可以photoshop, 但只係執一張圖

如果要好多素材去整一張簡單poster, ipad 根本做到手殘都未做完

出了

出咗

GM版收唔到更新

次次itunes都未有更新

我未用過ipad既photoshop
但之前唔係吹到同正式window/macos版一樣咩?
我見都有layer果d
都係閹割版?

果陣iphone 生產力其實已經高出哂apple 負荷la
以前mac都唔洗搶, 因為mac 本身無咁多user

iphone 果陣2-3年間令apple 由電腦公司變左"mobile device 公司" (quoted from sj)

其實iphone 1-4 全球都未穩定有貨
1-3g 定3gs 香港都未有首發

youtube 睇下咪知 J黎J去都係用apple pencil 執單丁一張圖

GM版已經係正式版
唔使更新

有得更

ipad pro 2018收到13.4
11 pro收唔到

彈出彈入幾次就有

你講完即刻有

gm冇del profile應該收唔到

del左profile都無

down 緊 ipsw，發現 windows itunes 都無 update 咁我點裝

對，del左reboot 都冇

有無方法itunes可以快d收到更新呀

好慢

咁要睇下正式嘅up完係咪17E255

你需要一部mac

唔撚識郁
係咪又撤回左

係咪都要升 10.15.4 先?

郁緊 好慢

懷疑流出圖, 不過似假多

唔使

理論上小畫家都可以cut走個M字額

有無人download左但話無法驗證更新?

左邊個se2 ?

same

灰左
屌

12

撤回左了

係咪太多人衝iPad用Mouse

iPad岩岩更新完
iPhone仲download緊

無問題

想問問 入錢落apple id 咁apple music個月費就直接扣apple id既餘額？ 唔夠先扣信用卡？

今晚就用第一代pro pro 試下係咪有齊d 功能

iPadOS ok
睇嚟有啲柒事搞到要剎停

但 GM 一直都好似無野喎

我覺得點都有饑餓行銷，iPod shuffle第一代初出又係炒到仆街
tim cook一上場d iphone就巨貨任買

咁tim cook 無乜野有第一代丫ma

最搶都係得airpods
aw 都無乜人搶

tvOS都ok
屌你apple我唔要見到紅點呀!!!

其實我覺得iphone 4先最突然爆起需求大
apple watch係第四代先成熟多人買穩步上揚

有喇

同GM一樣

xs max 剛up完13.4

同埋SJ 之後9up 力跌左大半

SJ 出個mac mini, macbook air都好有noise
iphone 1-4都哇哇聲
去到4s 無左SJ 勁悶

SJ講嘢特別好睇

原因係for撳制影個陣快D

sj個台型真係成個教主咁

我好掛住佢

爆ser

駁電腦直頭話冇update

按多幾次就有 但我卡左係installing

撳左好撚多次都係冇

11 Pro Max 用Macbook更新15分鐘內搞掂
BTW 去ipsw網download定ipsw再Option+檢查更新項目又快又穩陣

用滑鼠點樣返home screen?

watchos都有更新6.2

老貓開iOS 13.4苦主區post未

向下大力拉

之前裝GM版嘅點連到itunes

load 撚到pk

留意到同時用藍牙keyboard and mouse 有bug

另外magic mouse 1 無得捲動同gesture

airpod pro 有得落返2C54未

烈士揮手區

有得落架咩

iphone 更新左唔覺有咩分別

點解有啲人更新成4gb幾

GM係咪 = 正式版

只有升冇降就算2C54撒回更新都唔會自動/手動落返上一個版本(2B588)

BTW 2C54苦主

Office幾時先會update 得好啲 10吋以上又唔係無比錢

咁又唔係純粹Netflix嘅
都想佢地有個大mon iPad睇下新聞/玩game咁樣
電視佢地唔係點開

俾你部2018佢哋
自己再買過2020

11 pro 升左13.4

連唔到 話itunes要更新

我等緊再新一代mini LED嗰部

到時再換

係 之後我開VM macOS 嘅itunes就連到
諗住用ipsw重裝一次 結果重裝完都係唔得

iphone ipad updating

To install iOS 13.4 using the Restore Image, first install Xcode 11.4.

機身仲熱唔熱

可唔可以用來買機?

要用小白點, 一係set right click

Great
Done $3000

唔熱，玩埋今日睇下先

粒粒mon

AppStore

妙問妙答

可以

。。。

3分28秒要$8
去一日時光旅行啫係要課$3k
(好似係）

利申：數底差

所以依家增值咪多10%

點解咁多連鎖店都冇ipad pro 2018 trade in價

iPad update 左13.4 隻mouse 用唔到scrolling 既屌，明明iPadOS 第一個version 隻mouse 最好用

用過gm版本既巴打有咩評價？ 13.3.1 好無升？

我用到，應該要夾model
不過scrolling reverse左，好煩

可以喺trackpad 度set 開唔開natural scrolling

Which model u using?

呢度有冇巴打已經入手ipad pro 11?

ipad 都有得trade in?

ipad電視相機notebook都有

想問13.4
隻 magic muse scroll到未

想問下A12 同A12X 個分別係咪喺GPU度？

做乜事

Logitech M558

試咗1代scroll唔到
反而隻logitech anywhere就用得好爽

有得響setting轉返

我用緊M337
原來我開咗assistive touch 撞咗先用唔到scrolling ，而家無開就用到scrolling
但變咗而家用唔到right click，因為我set 咗right click = home

即係開assistive touch 用到right click，用唔到scrolling

唔開assistive touch 用到scrolling，用唔到right click

13.4 用左半日暫時無發熱，不過有啲食電，上左半個鐘網跌咗幾個%，唔知係咪升級初期係咁

想問background播YouTube 邊隻app可用

#1果個down唔到

我用Mx master 3+iPadOS 13.4
想set啲掣但好似得側邊兩粒掣有得set
唔知Logitech 遲啲會唔會有mouse app可以較

升級完做緊indexing

喺你鄰國
同你同台但琴日出左之後又無咗

13.4唔比用簡單密碼（888888，999999呢d）？連apple watch都提示要加密碼

請問如果要tradein係咪一定要walkin俾錢先得？
如果我用app俾左錢 pick up先做番tradein得唔得？
諗住11換12.9

都差幾遠
A12X 同 Z就差唔多

你已經俾咗錢啦喎

冇
Trade in要walkin先得

就係未試過嘛 咁陣間直接去walkin買先
想問下11" 256 4g trade in幾錢左右

你望下隔離iPad pro post好
今日Walk-in未必俾買

Trade in嘅話Apple一定西價
去大鋪問下好啲

試用中

支那野黎？

其實safari 轉電腦版 都可以播到

有冇人係咁？

Apple pay問題？

呢個唔係時時得
同埋感覺會食電d

發現原來我轉過大陸地區，睇下有冇新交通卡可以加，但冇加過任何交通卡，之後就咁，

貴州server

你舊雲已經試咗貴州啦

上*

貴州connected

無端端轉大陸account加卡做乜

升左13.4...舊電終於冇發熱啦

冇轉大陸ac，係地區果度選大陸姐，而加del曬所有apple pay的信用卡，重新加已經冇左呢個要求了

一直用緊TickTick,
free, 好好用 又有web版
未試過share比人但見佢有呢個Option

原來有張大陸銀行卡，而加刪除左再加返呢張都有提示改密碼，睇來呢張加唔到了，加香港信用卡就冇問題

唉等八達通等得好灰

OTA升定插Itunes升呀巴打

用多咗信用卡，少咗好多機會用八達通

坐車都要用下既...

巴士citi octopus 15%回贈
黨鐵罷坐咗好耐，好間唔中先坐

玩到成熟曬係咪冇乜新嘢囉傻閪

藍精靈好唔好做？

Airpods Pro 2C灰啲

Iphone se 灰啲

等SE 果D 不如買IPOD 算啦

都好少拎黎聽

唔知
我一入去得英文歌
英文界面

我唔明點解啲人係要拎返十幾年前啲嘢嚟講

而家咁既方向先啱
原來IPAD 只係放大版既IPHONE,
出左IPAD PRO 之後唔同晒先叫行返正軌

日日聽

踩stylus 又唔諗吓十年前同而家有咩分別
而家踩駁mouse
又唔諗吓而家ipad 由iPhone放大版變咗接近電腦

我覺得有兩大類：
1. Hater，總之Apple做乜都屌
2. 同個世界脫節，覺得一件產品一開始係點，以後都要係點

自從唔知iOS幾有split screen後
部iPad就似樣好多

正常㗎喎，係垃圾Windows reverse先啱
macOS, iOS, android 全部係手勢向上移動畫面向下

split screen好撚正

iOS12
之後用公司pos iPad都split screen上網

which ipad

等se2再出信用卡食迎新
屌撚到我想買其他野都hold左唔買住

me also 1st magic mouse
rubbish

呢個真

用機械mouse 係咪好d?

有多幾個掣可以set 每個掣作用

我始終第一部電腦係WINDOWS
個習慣已經改唔到
我明MAC係想做順住捽嘅方向SCROLL
但真係好唔順眼

買塊trackpad用，新世界

我第一部電腦都係windows
用咗mac都唔算好長，10 年左右
你哋一定有人長過我
但我都成咗改咗啲垃圾習慣

Sem break完咗第一次接觸返學校電腦
即時反應係 咦 點解掉返轉嘅？
諗咗陣，嗯，windows機係咁

諗諗下其實我啲friend都幾慘
我成日偷偷哋幫佢哋開返natural scrolling

點會習慣唔到
自動切換架WO 個反應
公司WINDOWS
屋企MAC
完全無話掉返轉既問題

我覺得冇話垃唔垃圾習慣嘅
個人喜好啫
順手就得啦

有無人13.4 用safari喺google搵嘢會食咗個+字
e.g youtube++ 最後只會出youtube

日日用x2
睇片打機真心方便又唔delay
btw 屌apple 老母,還我真anc

我覺得啫

我同我身邊啲朋友都唔得囉
我已經冇用WINDOWS，但保留咗WINDOWS個SCROLLING習慣

應該咁講la
imac 有得轉返順scrolling

如果ipad 無, 咁即係ipad 本質問題 佢根本support得唔夠好

我仲想投訴埋個keyboard, 佢倉頡速成果陣無得好似imac咁禁住shift 掣打英文, 要caps轉完英文, 再caps 轉返倉頡速成

imac 個價錢買ipad pro, 但mouse keyboard都未十卜好

順scrolling唔使轉㗎喎
自己開㗎

iPad有得熄natural scrolling嘅

咁KEYBOARD 果個有無得搞?

我覺得mouse paring可以做好少少

好

另外買個機械mouse多幾粒掣會唔會好d?
我見IPAD有得set 唔同掣做唔同功能

想問下有無icloud用家vocie memo同步唔到落電話
macbook仲睇到以前嘅錄音

以前用iphobe6仲睇到，宜家用緊11pro

呢度已經開咗

ota

有得set
但佢可以set嘅動作唔多

屌, 無改善囉13.0好好多

升咗13.4之後有個問題

以前喺google想down張full resolution 嘅相，可以long press之後再撳張相。之後就可以喺個新tab度download張full resolution 嘅相。

依家long press完再撳張相會開唔到tab

Agger
Mac都係10.7先轉成而家咁，但其實仲順手

mouse 個加減掣同dpi掣係咪都可以set?

無用 開唔到pc既檔

Same

係

我諗我隻ap2粒電收左皮之後都係繼續買ap2算

點降

iPad & iPad os點都唔會取代到Macbook & OS X

唔同OS ，冇得比較既，買電子產品睇需求而買就岩

從來都唔係邊個取代邊個嘅問題
就係OS X轉咗ARM，大不了都係合併兩套OS

都係屎,不過冇咁臭
同埋我覺得仲多bugs
我都係2c54換左588

之前右耳會有"dididi"聲
拎去換,而家換果啲/新買全部都係588

我早一個月換一對都係2C，天才話降唔到

588咪又係一撚樣

袁俊，GNotes(随笔记)创始人，曾在阿里巴巴工作。

中國app黎架巴打

用緊iphone x換唔換11pro好 但真係好重

有冇巴打知依家2手 ipad 11" 256 4g可以放到幾錢左右？

將地區轉支那，咁仲唔係轉支那ac?

屌！IOS 14 啲Notifications都係唔識消失，
要自己向上推

出左14啦

原來依家Apple Store已經要探熱先入得

你地iPad mouse 用唔用到right click?

屌你咩，部5S 突然收到可以UP ios12.4.6

今晚8點又係一個精彩嘅時刻

呢樣真係屌打android

要去Assistive touch set right click
但其實等於hold left click

咩事

iPad Pro出左一星期？一星期一蘋果？SE2?

唔係每個制都support到，M558已經有個制唔support

去caroxx拍賣 dcfever望下啲價

Apple打算永績簡體？
13.4都仲未fix保養入面堆簡體字

開咗assistive touch 用唔到scrolling

有冇人升左13.4 入唔到訂閱項目個版

airpod pro依家邊到入手有平？

咁多支國人緊係要

等了又等

屌！打錯，IOS 13.4

magic mouse同trackpad如果可以整到好似airpods咁㩒粒掣就轉到另一部機用就好
唔想買logitech堆用一年就double click既mouse

我之前有一隻耳又係di di聲
我588換588
覺得降噪好左一排
不過宜家回復同以前一樣

App Store update app咁慢嘅

有冇人同我一樣升咗ios 13.4之後 music app係咁彈
重裝ios都一樣
降返ios13.3.1都係彈

今日換左iPad app store search個陣會有suggestion app(但有時係殘體/其他語言app)
本身我機用英文 請問有冇得熄左呢個suggestion?

明明用11個陣唔覺有咁彈出黎 見到d阿拉伯文app個感覺好差

11個陣仲未up 13.4 會唔會關事

開定位俾app store用

fixed thanks

如果mouse有多一兩個制可以map scroll up / down
但其實都係等於hold left swipe
同埋上左13.4 個delay幾秒跟住cursor亂飛，好撚反智

訂左新iPad pro遲啲用埋magic kb希望可以完善啲

明明app store已經分咗地區，冇端端又要次次拎定位
真係好搞笑

仲要係一個入口，一個出口

全世界得大中華區既apple store 仲開咋

雖然我明白安全要緊
不過感覺真係好怪

就算投訴過冇左中華民國國旗都唔肯比返
殘體字呢啲濕濕碎啦

利申 一早轉左用英文UI，不過只要地區SET做香港都係冇國旗

iPad 上用multitasking/split screen 係咪要隻app support 先得？我試過Netflix 同另一隻股票app 都唔得

有冇人升左IOS 13.4 裝唔到apps

想問唔淘寶又唔想出街 響網上仲可以響邊買到mon貼返黎自己貼

hktvmall

Srswork，都好多選擇，又係黃店嚟

無啦，d蘋果放返入倉啦

咁係咪仲廢過之前assistive touch

做乜今日所有服務都好似好慢咁
update app , 上13.4
download速度慢咗好多

13.4.....
睇唔到訂閱項目
話無法連接

今晚幫屋企人部iPad Pro 9.7 download左差唔多9個字，由50幾%電down到得返40幾唔夠電up
但係自己部10.5 Pro就好快, 三個字到就down完up埋

睇嚟伏咪濃
睇定啲先up

部機set英文就入到
我都有呢個問題
但d app嘅圖係空白

英文入到 冇圖

升左一日 冇野wor 又

Ig無左last active
無得stack人了

我放工去左apple 行左一轉 覺得11吋好似細部左好多
12.9 又好似太大 搞到唔知點好

但見客用ipad pro or macbk 好？

佢遲啲會唔會fix返？

係喎

iphone x ios13.2
突然間無得將Passcode改番做4位密碼
一定要6位數字⋯

裝咗銀聯卡？

No
自膠 原來turn off passcode再reset就有得揀番4位數字

@tcook

又有返了 係咪太多人屌

真係彈出彈入又有返

CHOCK 仔, 原來 HKTVMall 個 Call Blocking & Identification 係特登整落去, 真係 functional 㗎, 我試咗真係出到送貨員啲手提電話號碼

原來真係防止你block送貨員

同埋防白撞扮送貨員

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

推一推

想問問有無人噚晚開始 youtube load 得比平時慢？我依家 load 十幾秒就會轉圈圈，等十幾秒佢先會繼續播

Xs 13.4 部機熱撚到仆街

應該係因為全球人都坐哂喺屋企上網
呢期上乜都慢

Me too

好在依家都仲播到 1080p
強制 480p 會想打爆個 mon

但有時手動完1080p
佢好快會跌番落720p

今日d電又正常返

都好正常既, 佢頭幾日built up 啲data, reboot 多一兩次又會好啲

Airpod pro 吱吱聲 又成日好似有干擾咁

唔知係咪跌壞左 ⋯有買ac

係咪應該拎去check下⋯

其他都無問題，升左都無分別

11 pro max 13.2.2 升唔升得過？
之前啲更新好似都伏伏地，搞到唔係好敢升

由於最近全球實施的旅遊限制，加上計畫於4月中旬展開的工程驗證測試(EVT)和生產驗證測試(PVT)以及計畫6月下旬展開的試產出現多個瓶頸，我們認為iPhone的確有可能推遲1-2月發展，但我們認為延後一到兩季的可能性不大。

在量產之前，所有消費性電子產品都需要經過很長的測試過程。這個稱為「新產品導入」的過程通常需要幾個月的時間，讓來自美國和其他地方的工程師飛往中國，以監督和解決關鍵階段的問題，例如EVT和PVT。只要其中之一出現延誤就會產生問題，並導致更長的延遲。

分析師還預測，美國的城市封鎖可能會延後電信商建立5G網絡的時程，這可能也會影響支持5G的新iPhone發表時間。

求救
我IOS 13.3 唔知點解我岩岩更新唔到APP
跟著想試下update ios睇下解唔解決到啦
佢就卡左係update requested到
我肯定我WIFI無問題 睇到youtube個d

係唔知點解好慢，等下啦

New iPad Pro 2020 比想像中好

我DOWNLOAD個IG更新DOWN左半個鐘都未到一半...
我岩岩LOAD到更新過左UPDATE REQUESTED...
佢估計仲有11個鐘...

appstore down/更新 app好撚慢
apple條lan線bandwidth係咪頂唔順歐美咁多人因武漢肺炎在家中瘋狂streaming播片？
今次update仲癲到搞埋file app入面所有野可以sync上cloud
apple network已死

有咩特別？
感覺上都係追2018款已經OK

尋日00:30左右下載13.4都要51分鐘

係咪APPLE有事..
唔關我地事?

快0.3%

apple揀取貨嘅話幾時有得拎
佢話今日內係咪好快就收到email

當我冇講過，比完錢10分鐘就拎得

呢排部機成日respring

仲有冇人用緊iphone6s有更新13.4
更新左之後有冇啲咩問題

同問

求教
最近家母想換機
想要pro個size
11就厭重

但係佢一見到11 同 11pro個價就想縮

我用緊XR不過又唔想換機
點算好

部SE2又唔出
出左我換SE2，部XR比佢洗

想買2018翻新，冇貨

XR同11都係6.1喎，你應該係換返5.8俾佢

XR同11 一樣重一樣size

部新mba其實係幾號出

更新完無左螢水使用時間

螢幕

關唔關dns事？
我睇youtube冇嘢

如果本身已經係13就唔洗理就咁升啦
都係一舊屎

可能佢係想要巴打部XR

因為見士多未有新demo，所以唔知係咪未到出嘅日子

話就25號
但唔知肺炎有冇影響到出貨

有無人youtube都有suggest呢條片
好apple style

我諗要真係好鍾意e ink嘅人先會買得落手

部7 plus 差住電都會自己熄機
跟住永遠唔會差多過3% 已經試過factory reset 部機但係都係咁 有冇巴打識點整？ 定係都係搵人整

更新iOS 都更唔到因為每次開到部機得幾分鐘

換電

最弊係買左咁耐都冇更新過
仲係用緊10.0
所以先想知更唔更新好

全世界網絡應該都慢咗

咁呢個就睇你自己需唔需要新功能

但你問我就點都更 一嚟嗰啲安全性update

不過都要提一提 更就預咗倒水

Egg 256GB $3400 連運費

amazon renewed 通常都有伏

iPad用trackpad真係好撚爽

好多app未support
Office 成日禁唔到排tools

os操作上好爽

有無人部機升完仲係好熱

香港幾時先有Apple Arcade

全世界得中港澳無Arcade
可以死心
唔知係唔係因為過唔到中國審查

都唔係apple cert左嘅翻新機, 伏多

BTW巴打你個姓

Shortcut可以set data切換試下有乜分別

同埋獨立set邊張sim數據漫遊

Ios13.4更新左未？

點set

想問翻新機係咪唔值錢 拎去大鋪trade係咪唔同價

點解google打唔到+ 號

設定入面轉唔用google搜尋引擎先打到
唔知咩事

我想問 之前d password 係save 左用touch id 就自己fill
但而家失左效 但襟去設定度睇係有同埋係正確既
點整返襟touch id 就fill 到
(佢suggest apple 個d 長到嘔 )

講漏左
唔係全部
係部份apps /web
(搞到我有d 後悔用佢suggest 既password)

關香港咩事？

唔關架

係timcook 自己奶共 驚得罪中共 自己filter 埋香港同台灣係中國一部分

請你講返港澳中或者港中澳

大中華地區
一開始我話關支那審查事冇人信
要支那有香港先會有

但佢唔少service本身支那同香港又可以分開喎
例如iTunes Store
都唔知佢搞乜

xs pro 囉, 之前大減價抵到爛

夠鐘了，有咩睇？

咩機嚟

中港澳真係平衡時空, 全世界都close 中港澳又唔洗close

iPad Pro 之後係iPhone Pro

蘋果有更新iphone...................................殼顏色

因為Tim Cook信好似中国大媽咁
信政府！

Apple:
there's something new!
we purposely created new advert photos for the iPhone 11s

點解身為香港人要中行先
度度都係自己地方行先 例如台港關係

iPad Pro 2020 電： 7,560 watt-hrs

iPad Pro 2018 電： 7,812 watt-hrs

仲要小左，係咪多左粒鏡所以唔夠位放舊大電

慳電佐唔駛咁大粒電

有無人用mac版excel用shortcut, e.g. control+x 時，㩒第一次成日無反應，要㩒第二次先得？有無方法解決？

Mac版office嘅舊bug，十幾年來m$都唔fix

用到發炆憎，好困擾

M$嘅解決方法係del咗Normal.dotm檔案等佢reset返d shortcut
不過通常過多排又會出事

圖中path嘅apple換返做自己嘅username

想問你地會唔會叉電話叉通宵

home office 表示隨用隨叉

開咗最佳化充電，但4、5個月嚟淨係著過一晚

我都開左呀 都冇用既

唔會
因為返公司繼續叉

長期插住

以前30pin有dock更加會長插

有少少婆仔思考方式

我買新機自己洗，咁部舊機啫係唔要啦
咁即係唔洗錢啦，咁就「免費」拎到部XR

對佢黎講冇咁肉痛

logictech好似有藍牙touchpad+kb, 有無人用過

99.9%伏

咁俾你部xr 佢 自己用11?

屌更新完13.4跟住佢老味
係咁顯示沒有服務
係個台問題定13.4bug嚟？
我用3台 11promax

粒接收chip壞左？

我重關機又無事 跟住隔一陣又收唔到

有無跌過部機

無 係升咗13.4先咁
重開機仲要有個菊花係咁轉一陣先熄

咁唔知了，apple呢排係咁出伏野，升macOS 10.15比佢玩死，好在有backup

準備入坑新手求解答

Apple ID set唔同地區係咪會影響體驗？有無例子？
一個device係咪可以同時用多個apple ID並隨時切換？

你地平時用邊個鬧鐘apps...
想禁大細聲制就熄聲變貪睡功能
自家果個要禁個mon...

撳鎖機掣咪得囉

d os伏咗好耐

定位有冇關咗重要位置？如果關咗,開最佳化充電係冇用

會

我用呢個

我而家先知用解鎖掣
btw.. 成日朝早一響就係咁禁d 掣..
朝朝都cap 左圖

啱啱用另外一個acc去日區訂閱 再轉返港區acc就唔畀我玩

Apple: 你班仆街成日話update完食電 你不停check同用部機緊係啦!

IPhone 11上左13.4充電會發熱，不過唔係熱到辣手果隻

試下去電池睇下有無app用特別多電

13.4用youtube條bar會不停跳

13.4 係咪又整走返個熄 VPN 動畫?

有無人lihkg ipad 睇片picture in picture 會hang左咩都禁唔到
係咪lihkg bug

有開架 其實佢一般要幾耐先學識

冇留意要幾耐（大約多個一個月）, 可能我隔日先叉電一次

Report claims new iPad Pro’s A12Z Bionic chip is just a ‘renamed A12X with an enabled GPU core’

今年iPhone 都可以咁做

唔叉通宵點樣確保第二朝有100% 電用
晚晚都叉通宵..有咩問題
用電話唔好用到咁啦

我係叉通宵 （依家唔係講緊最佳化充電咩）

CPU效能已封頂

有冇師兄上左iOS 13.4 更新唔到仼何 app ?

啱啱更新完，兩部都冇事

XS 13.4
iPad Pro 10.5 13.4

+1

XR
iPad Pro 12.9 2018

Both 13.4

咁都係等多半年，換12 （平個部）
依家11 128GB先平得500$

不過真係想Apple出返部4.7 full moon

睇黎買18貨尾好過

佢既意思姐係一開始A12X就有齊8核？

部ipad pro 2018 舊電倒水咁倒
想問下去換電既話 係成部換定點樣？
同埋收幾錢？

有apple carw+

成部換
錢自己上官網搵

有 7plus幾嚴重下

有冇人睇唔到訂閲項目
點搞

CLS二手trackpad 2個價硬到
幾年前既產物都可以接近全新價賣wtf

X少左

明明都係3GB ram
唔係又對舊機做嘢掛

x2

買咗部s20玩，希望iphone都快d有90/120hz

屌
vcity豐澤仲擺緊舊iPadpro出來

一日唔出120Hz一日都唔買新機

我去咗幾間都係咁
可能根本冇咁多貨可以做demo

諗住直出Applestore買

個勢似舊勢未落架

所以我crtl c 同x 都係習慣連射

之前屎忽痕貪平買左支renew ap1 , 花到仆街, 但仲用到就算...

最簡單係有D APPS限區
要唔同區APPLE ID 先買到

下面果樣冇得隨時轉 要登出登入 好似是

現場撚咗陣新iPad 搵唔到賣點

13.4係咪用唔到NFC撳錢⋯⋯恒生
拍落去無反應 但check八達通就得

Final Cut Pro X90日免費

如果用緊2018 Pro
根本冇需要上2020 Pro

iPad收唔到/自動彈通知
有無人知咩事 已開哂允許通知同中心

pro max升完13.4
用無線叉電叉左3個鐘先50%

Enjoy卡冇次成功

之前每次都得 勁順

而家好矛盾
而家用緊iPad 2018 & MBA 2015 128GB
兩部都唔夠storage 用 但又唔知換邊部先好
iPad Pro 我又驚佢好快會出新 今次得個A12Z幾乎冇分別 好似買返兩年前嘅機咁
MBP 13又唔撚抵 九千幾蚊得128GB

問問大家意見, 如果想買部iPad 打機 同 睇片
應該買邊部好 iPad/ iPad Air / iPad Pro
我已經唔記得 iPad 新d 定 iPad Air 新d

打機mini 好啲

你MacBook用途係點？
要求唔高嘅話MacBook Air應該都可以

iPad Pro我又唔驚佢好快出新
因為傳聞中啲新嘢成本應該都幾高成本
部新機肯定再貴過依家嗰部

每一個月左右會剪下片執下相
但係MBA 冇P3同埋冇咁光 有啲卻步
同埋驚遲啲對剪片嘅需求更加大 驚MBA handle 唔到？

VPN 廢咗

呢部真係垃圾到震
冇touch id
電極廢
仲要勁貴
唔知出嚟做乜
做POS都嫌貴

你剪乜先
剪YouTuber啲19片mba好夠
搵姇就乖乖用返mbp

利申 做production 用緊mbp剪片

呢個咩網?

轉英文

失業了
冇得買ipad pro了

限時情報 App

唔知要做幾耐廢青

我做片都做緊屎

支那!

俾支那害死

巴打介唔介意講邊行啊

唔好嚇我喎魔魔

零售

有多餘錢傍身先
唔好買玩具住啦

Apple會唔會fix返？

聽筒個speaker細聲過下面嗰個係咪正常？
打橫睇片好唔舒服
利伸:iphone 11

呢期真係見到咩都冇mood買
如果依家好似早一兩年咁
我應該晨早買咗新iPad Pro/MBA是但一樣

你平時好多錢剩咁

機換機其實又唔算洗好多錢
我又冇其他娛樂
又冇拍拖
又少去旅行
咪買下電子玩具

今次呢啲小幅度更新唔洗換啦
你等9月算啦
你啲玩具夠幾個人用

Monument Valley 2 FREE!!!

我諗緊換ipad air 好定等mini-LCD 好
仲想買多部macbook for 公司用

mini LED呀？
呢個你要買Pro
仲有自己俾錢買公司機會唔會太傻

依家咁嘅市道
我諗我都係strong hold到啲機壞哂先算
諗真啲買嘢好多時都係一時衝動

Air 定pro 我又冇咩所謂 mini-LCD咁勁 唔用就蝕

拎左 thanks

mini

mini玩賽車 射擊game正到仆街

呢代mini真係冇得輸
淨係粒A12都夠玩幾年

iPad Pro 仲咩整片好，生左個小朋友

俾錢app可以考慮Lima fusion

我覺得打機嚟講
真係mini最正

chock仔上位了

咁唔比錢有咩考慮

開埋會確定4月出了

iMovie

唔係好識用

睇書睇漫畫一流

Your English...

down了

imovie 自己禁禁下就識好簡單

considering

有咩新聞App你地覺得好用?

iMovie好呀

Thanks

應該fix咗，依家睇得返

Moov出24bit flac

11pro上咗13.4冇咗核電

好快爆機

但要CSL 5G

Consider埋mbp ok?

我去衛訊睇都仲係舊機

成撚日介紹埋啲支那App

Apple TV+有咩睇？

冇

玩具幾時平

仲以為咁好死有免費戲睇

有
但好少同埋唔吸引

New Mobile Life係支那架咩？

台灣+香港

啲限時免費App, 5-6成都係支那app

我又唔覺"成日"

總好過righk, 日撚日都吹奏屌華

用唔用到1日, 聽歌上ig fb 睇新聞 whatsapp

我都係.....我仲諗住買macbook air 架

Max Tech 的測試顯示，2020 的 MacBook Air 效能在最高值，對比 2019 的入門 MacBook Pro ，低 10 % 左右，

圖像處理器的效能亦是低 10 % 左右，不過並不代表 MacBook Air 的真正表現，

Max Tech 發現，在長時間高負載下，MacBook Air 的頻率會大跌，結果比 MacBook Pro 低 40% 左右的效能。

即係除咗Keyboard 都係mbp入門好？

其實睇用途
普通web browsing+睇吓戲劇片+文書就mba 2020啦
始終而家入手mbp 13”太on9

寧願佢比粒廢u都好過靠垃圾散熱整廢部機 好快玩完

其實就算MBA唔降頻都係慢過MBP
所以對效能有要求嘅係唔應該考慮MBA

11 Pro Max 上一個鐘LIHKG大約用幾多電？

restore from icloud之後發現recent album裏面d相亂晒次序,有冇辨法將d相跟返日期排?

唔係
賣電器的

恭喜你 我幾年前都中過 到而家都整唔返

要係跟日期嗰頁睇

語言選項內 改做廣東話最top 就fix到，但會變曬英文

~6

mba 2020+ cheap cheap iPad
好過買iPad pro一機走天涯

7plus又變返1GB RAM

用緊

Apple出番啲平嘢對大家都好

13.4

有時lag到要reboot

iPad Air 3個mon係咪同pro 10.5一樣會出白斑

difficult to wake up, 有邊個無

其實呢個病啲so-called病徵隨時捉個人問佢都可以答你日日有

暫時好似冇報告話有？

有無人知 深水埗 邊間mon貼係黃店

次次入到appstore 見到係大陸人名即刻唔dl

所以都係等MBP 14 算 因為佢一定會更新
冇理由剩係更新MBA MBP 16掛

當年一出就買

好高質 老闆好好人

用梗 7 plus
個lightning 頭好鬆
叉電線完全插唔實
放褲袋聽歌行5步就會甩
拎去整定買過部好？

如果而家買XS 是否不智？
利申筆直低、對相機無要求

筆直低就11啦
XS除咗個mon之外咩都輸俾11

就係mon 先大問題
我唯一care 就係個mon

所以一定要買Xs

定係整翻部7 plus 再戰幾年

Xs啦

全新邊度有

去到13.4都未搞得掂
搞到我仲企喺13.1.1冇Up到

唔知點解要改到咁易reload

仲要睇咁多巴絲打咩機都係易reload，Apple咁樣對自己有咩好
真係睇唔透

接受唔到11個mon嘅話
咁你就搵下Xs啦

頂多半年把啦

依家咁樣
唔知半年得唔得

買二手xs好抵玩

Xs上左13之後
d apps好多時都成日reload

4GB ram都咁
睇嚟唔關ram事

有d apps佢好快就自己kill
但有啲apps好耐都keep住
我都唔知個基準係點

你心諗唔使留嗰啲佢就留
想留嗰啲就reload

App 問題
13 改咗玩法, 有啲 apps 懶西唔跟冇計

lihkg

唯一care mon就買XS啦支持你

好好享受發熱倒水電

iPhone12 6gb ram歡迎你

好耐都keep到係用咗墓碑機制
Google 「lihkg 墓碑機制」

你原本都用緊7plus, 11理論上仲靚過你7plus個mon

13.1
11pro max
呢排上下fb 都熱到乜咁
搞乜

理論上吖嘛

解像度低咗

應該係多咗true tone

有咩To Do List介面Widget靚之餘又好用？

trello

跟機果個Reminders

有冇pro max巴打升左13.4之後粒電冇咁核

iPad Pro 上左13.4, 點先可以enable/disable 120Hz?

11pro唔係夾心板咩？
點解上面講到得XS先係咁

望過好似唔見咗？
希望係我自膠

唔好意思係調咗去Motion嗰度

會唔會只係插頭入面積塵
頂番個插頭出嚟
用牙籤撩下

試過了
Confirm 咗係滑啞

Btw hktvmall終於有hoda mon貼賣

Apple Pencil 1 唔見咗個筆蓋 冇冇咩替代品推介？

換ipad pro再買2代筆

幾時支持HomePod

而家邊度重買到全新 XS 256 灰
CSL 得白色

支持? 畀機會你講多次

HomePod 幾時support spotify

十卜
支援

Apple Music幾時出lossless版

有無人想收二手，綠色256GB Iphone Pro
7400$
因為我就來無錢開飯，另收Iphone SE 黑色

我有部金色

多少GB

想問日曆啲節日名全部簡體係咪正常？部機語言係繁中 地區香港

no

最新ios軟件？
我正常喎

簡體個個係同步左我的iphone日曆，繁體係同步其他嘅香港節日

有無青upgrade咗ios13.4之後個wifi死咗開唔到？唔係連唔到，直頭係個wifi掣無反應

頭兩個月啫

有冇macOS 用家喺chrome用cursor由右至左select textbox 嘅字再快打會食字極困擾淨係chrome會咁

試reboot 同唔得就reset network
最後唔得就restore

chrome bug, google 冇心搞好mac 嘅chrome

應該你自己subscribe 咗啲不知名日曆，你撳下面「日曆」取消返就得

ig story access 唔到photo gallery 點處理？
利申：xr撚

玩既心態買左Set 第三方 trackpad keyboard/mouse 配iPad 9.7

比想像中ok
當然比起laptop仲係明顯差別, 但用起上黎幾有新鮮感
最大問題係scrolling , 無論用trackpad 2指定係mouse scroll 都好疾
可能係我買cheap 野第三方硬件問題, 我見youtube d 人都好流暢

如果本身d document又有上cloud既
有時頂住先用iPad 做下文書野OK

iPad 升左後好正, 用mouse 好似多左部notebook 咁

如果有埋神器就好

仆街，買左兩次imos
兩次都係半米既高度跌電話（屋企）
一跌就裂左，真係唔建議大家用佢，
仲要3.400蚊一張

Hoda 算啦
平d又係咁上下滑
2.5d 好似100尾就有

難唔難買到？

星際有

mon貼唔好用貴

其實有買到care，
而家打算全裸

11pro max真係好重手

核電既代價 睇一陣片就要換手

唔關電事

係後面塊玻璃？

macOS 仲有個bug 就係成日無啦啦disnoted/textinput,etc嘅process 會chur爆cpu部機熱到hang 部機冚埋耐少少又會咁要reset

ios 13.4 自動kill app 係咪有bug??

有d app開多1-2個就自動關左
但反而再早果啲app 又無關到

係 拆咗塊玻璃換金屬會輕好多

一路都講緊

唔好忘記仲有塊銅線圈.........

想佢出返個金屬背冇無線叉電版
手汗多用玻璃背面好唔舒服

唔好忘記仲有不銹鋼.........

sor
咁唯有等佢再出

有關懷 裸機真係好爽

但係有巴打話係d app要update跟返

我想佢取消無線多啲，無乜點用到，又叉得慢過人....

依家先傳緊Apple想連個lightning port都cut埋

有，你收定賣iphone

[月經] iOS集中討論區 (127) iPad Pro 可以代替電腦？

push

1001